不滿爬上車頭冚阻離開開車拋友落地亡 青年候懲

要聞港聞兩岸國際娛 樂更多果 籽財 經體 育

不滿爬上車頭冚阻離開
開車拋友落地亡 青年候懲

法庭

死者江健鋒

【本報訊】已婚車房技工偕女友相約友人到酒吧消遣至清晨，準備駕車送女友返家，惟友人意猶未盡要繼續暢飲，站在車頭阻他離開，更爬上車頭冚。技工感不耐煩，在友人爬上車頭之際加速並煞停，令友人被拋高、後腦着地傷重不治。技工昨承認危駕導致他人死亡等罪，辯方求情指一時鹵莽鑄成大錯，深感後悔，形容事件是悲劇，案發前眾人仍談笑風生，可謂樂極生悲。
記者：蔡少玲、楊思雅

被告巫昌穎（24歲）在區院承認去年10月12日，在尖沙嘴亞士厘道危駕導致車場東主江健鋒（30歲）死亡以及移動或干擾涉及導致死亡的嚴重意外的車輛罪。法官將他還柙至下月10日，索取背景報告後才判刑，明言無可避免會判監。
庭上播放現場閉路電視，死者原本低頭挨靠在被告車頭玩電話，被告其後緩慢向前，死者見狀轉身阻擋並爬上車頭冚與被告對視，被告突然加速並煞停，將死者拋落地。被告等人即上前查看，亦有人為他進行心外壓。死者送院兩日後死亡，死因是頭部重創。

稱後悔被官質疑

辯方透露被告已婚，育有兩名子女，但與太太關係欠佳，求情指本案是悲劇，被告與死者一行多人原本在酒吧飲酒玩樂，離開時死者意猶未盡，要求被告轉場繼續暢飲。辯方續指死者當晚飲醉酒，為阻止被告離開，甚至駕車擋在被告車前，而在整個擾攘過程中，眾人仍輕鬆嬉笑。
辯方指被告多次嘗試緩慢向前駕駛避開死者不果，對死者行徑感不耐煩，鹵莽下踩油加速，惟他甫加速即知錯，於是急急煞車，卻因一而再的鹵莽及錯誤判斷，導致死者被拋前倒地重創。辯方指被告非常後悔，自知任何懲罰仍無法挽回人命，願意承擔後果。
控方透露被告過往有襲警案底，認為他在案發後不顧而去，可視為加刑因素；法官亦問既然被告感後悔，何以在案發5天後才自首。辯方指被告是待救護車到場後才離開，亦與現場其他友人保持聯絡，非不顧而去。
案件編號：DCCC154/17

屌你老未個題目up乜撚野

睇得太多戲？

最多判危駕?

佢本身就有案底，怕乜冇前途，加上做車房坐完出來咪再做過，24 歲有老婆仔女又有女朋友咁完美既人生都唔珍惜

goodest chinese

用手推佢落地推親可能判得更重

用手可能20年， 用車可能2/3年無事

垃圾文法

痴撚線法律

去酒吧消玩完仲開車
定係咁乖豬去到唔飲酒

我賤啲講句 飲完酒仲渣車 唔係佢朋友死可能係第二個路人 搭的士啦仆街

開車都有問題？
你啱啱大陸落黎唔識廣東話？

你讀過書未